Moisa renti saks J. Graf tulli koggokonna kohto ette ja kaebas, et Johan Must hobbune on ristikheina ma pealt kinniwoetud ja Johan Must ei olle temmal mitte 1 Rubla trahwi seadusse järrel maksnud. Johan Must tulli ette ja ütles, et temma hobbune on krawist kinniwoetud ja kui temma on hobbust kätte tahtnud, siis rendi saks ei olle andnu, waid on 5 päwa hobbust kinnipiddanud ja selle wahhel andis temma tunnistajaks kohtomeest Jaan Kurs: – Kohtomees Jaan Kurs ütles, et enne temma moisa tulleku on hobbune 3 päwa ja pärrast tema käimist 2 päwa kinni olnud ja Johan Must on lubbanud trahwi, rahha Mihkli päwal kätte maksa ja selle peale on lubbanud rendi saks hobbust kätte anda. – Jaak Wagga ja Jaak Sutt tunnistasid, et hobbune on ristikheina põllult kinniwoetud. –
Otsus: Sest et moisa rentnik tö ajal hobbust 5 päwa kinni piddas, saab Johan Must oma hobbune ilma hinnata kätte. –
